

 Dočítal som sa, aké medové motúziky vraj dáva Smer popod nos KDH. Ponúkajú im vraj post premiéra a polovicu ministerstiev. Keby to aj bola pravda a ak by aj KDH prijalo túto akciovú ponuku, tak len blázon by uveril, že ekonomické páky by nezostali ďalej na pleciach Smeru a jeho mecenášov. Politici Smeru by zostali nedotknuteľnými a jeho poslanci by všetko, čo by prijala vláda a len trochu by sa im nepáčilo, mohli hneď zmiasť zo stola svojou 62-kou poslancov. 
 Ďalej sú vraj ochotní prijať etické požiadavky KDH, vrátane zákazu potratov podľa poľského modelu. Toho sa hneď chytilo Centrum pre bioetickú reformu (CBR) a rozposlalo svojim sympatizantom (vrátane mňa) výzvu, aby hneď napísali predsedovi KDH Jánovi Figeľovi, aby išiel rokovať so Smerom. Ak vraj nepôjde tak sa stane zodpovedným za, citujem: “životy a duše desiatok tisícov“, čo sú veľmi silné slová. 
 Rozhodol som sa priložiť celý text výzvy, nech si každý urobí svoj názor. Ja som si ho už urobil a osobne si aj tak myslím, že v Smere je viac liberálov ako kresťansky zmýšľajúcich ľudí. Vychádzam pritom z ich hlasovania a vyjadrení k daným témam v minulosti. Je skôr pravdepodobné, že sa  dnes môže niekto snažiť KDH zdiskreditovať a pripraviť si pôdu na predčasné voľby, keďže s KDH by po ich odchode z vlády  so Smerom nechcel už nikto nič mať. Veď prečo aj, sľuby treba dodržiavať. 
   
 Milí priatelia,    KDH má možnosť zakázať potraty a prijať Vatikánsku zmluvu s výhradou vo svedomí, ako i presadiť ďalšie bioetické princípy, ale KDH nemá záujem ani len vyjednávať!    Včera KDH prijalo deklaráciu s liberálnymi stranami o zostavení vlády, v ktorej táto téma napriek ubezpečeniam predsedu Figeľa CBR nemá žiadnu prioritu.     Smer dal však KDH neoficiálne vedieť, že príjme etické požiadavky KDH, vrátane zákazu potratov podľa poľského modelu. KDH však dalo ľahkovážny prísľub (podobne ako ten pred rokom Radičovej) bez akýchkoľvek podmienok, že so Smerom ani len nebude vyjednávať.    1. Je evidentné, že KDH doteraz nedosiahlo žiadne garancie pre svoje bioetické požiadavky od svojich liberálnych spojencov. Liberáli sú zlom budúcnosti (na Západe už prítomnosti), kým komunisti sú zlom minulosti.    2. KDH, ktoré chce byť otvorené k ľuďom, má dnes príležitosť zastaviť genocídu rokovaním so Smerom, ktoré mu len zvýši cenu. KDH nemá čo stratiť. Jeho voliči nie sú primárne vyhranení voči Ficovi (na rozdiel od SDKÚ a SaS), ako sú zásadoví v hodnotových veciach.    3. Ak by KDH dostalo garancie od Smeru, má jedinečnú pozíciu, že Smer bude závisieť od KDH, a nie ako pred 4 rokmi, keď Smer nepotreboval KDH. Dnes sú okolnosti iné.    4. Zodpovednosť za životy a duše desiatok tisícov sú na pleciach Jána Figeľa. Povzbuďte ho, aby sa nebál zrušiť planú dohodu, do ktorej KDH aj tento rok vmanérvroval Daniel Lipšic.    5. Píšte, telefonujte, či SMSkujte Jánovi Figeľovi, aby okamžite predložil svojim liberálnym partnerom podmienku zakázať potraty a ak ju nepríjmu, aby šiel rokovať s Ficom.    Je príliš málo utešovať sa dohodou, že nebudú uzákonené homosexuálne partnerstvá, lebo tie nám tu každú chvíľu aj tak natlačí Európska únia skrz Lisabonskú zmluvu. 
   
 Jana Tutková  riaditeľka CBR 
   
   
 P.S.: Komu prospieva táto paranoja? Je Smer skutočne taký poddajný? 

